# 制作マニュアル

wordpressの基本的な使い方については割愛いたします。  
こちらを参考にしてください。

https://wpmake.jp/contents/knowledge/gutenberg_manual/

https://bazubu.com/how-to-use-gutenberg-36143.html

## ブロック解説

ブロックの追加（プラスのアイコン）をクリック後、「Lazy Blocks」の中に入っているものが、今回使用するブロックになります。  
こちらの内容を選択し、上から順に追加していくことでページが作成できるようになっています。

## 各ブロックについて

基本的にはブロック内の入力フォームを埋めていただければ大丈夫です。  
リンク先のURLについては、httpsから始まるフルパスか、相対パスで設定をお願いいたします。

## ページの作成方法

管理画面にログイン後、左メニュー内、「ランドネ　下層」に今回のコンテンツが入ります。  
新規作成の際は、「Add New」をクリックしてください。

※ブロックエディタでのページ作成が必要になります。（今までのクラシックエディタでは上記のブロックが利用できません）  
投稿画面の右側「エディター」よりブロックエディタに切り替えを行なってから作業をお願いいたします。

※各ページのURLは、投稿画面右上の歯車アイコンをクリックすると表示されるメニュー内の「パーマリンク」より設定します。  
大体こんな感じで作成いただければ大丈夫かと思います。（後から変更できるので）  
  -  各観光地プラン：https://shinmatsu.xsrv.jp/randonee/{各観光地のローマ字}-plan{プラン番号}(e.q. https://shinmatsu.xsrv.jp/randonee/kamikochi-plan1/)
  -  各観光地　アクセス:https://shinmatsu.xsrv.jp/randonee/{各観光地のローマ字}-access
  -  各観光地　プラン以外：https://shinmatsu.xsrv.jp/randonee/{各観光地のローマ字}/{コンテンツに応じて適当に}
  -  各観光地　プラン以外：https://shinmatsu.xsrv.jp/randonee/{コンテンツに応じて適当に}

※テンプレートに用意されていないレイアウトの場合は、ソースコードを直接記述することができます。  
ブロックの追加より「クラシック」を選択して下さい。その後、ブロック編集画面の「…」をクリックし、HTMLとして編集をクリックすると、HTMLをそのまま挿入できます。


## 各ブロック一覧
- 投稿ヘッダー  
![](./images/postheader.jpg)

  - プラン名
  - 戻るのリンク先
  - 進むのリンク先
  - 現在のページ
  - 総ページ数
 ---
- プランナンバー  
![](./images/plannumber.jpg)

  - プラン番号
  - プラン名
  - プラン名小テキスト
  - テキスト
 ---
- プランリスト  
![](./images/planlist.jpg)

  - ピンの位置
  - 画像（横800px、縦フリーサイズ）
  - ラベル
  - 時刻のアイコン
  - テキスト
 ---
- プランリスト　ゴール  
![](./images/planlist-goal.jpg)

  - 時刻
 ---
- プランリスト　スケジュール  
![](./images/planlist-schedule.jpg)

  - ピンの位置
  - 画像（横800px、縦フリーサイズ）
  - 1日目
    - 時刻
    - 場所
  - 2日目
    - 時刻
    - 場所
  - 3日目
    - 時刻
    - 場所
 ---
- プランリスト　gmap  
![](./images/planlist-gmap.jpg)

  - ピンの位置
  - google map 埋め込みURL（埋め込みタグ内のURLのみ貼り付けてください。）
  - テキスト
 ---
- スポットタイトル  
![](./images/spottitle.jpg)

  - イラスト
  - タイトル
  - タイトル下テキスト
  - テキスト
 ---
- 3カラム  
![](./images/3col.jpg)

  - タイトル
  - 左　ラベル
  - 左　テキスト
  - 中央　ラベル
  - 中央　テキスト
  - 右　ラベル
  - 右　テキスト
 ---
- スポット情報  
![](./images/spotinfo.jpg)

  - サムネイル
  - スポット名
  - 詳細
  - 詳細（HTMLコード）
 ---
- コラム  
![](./images/column.jpg)

  - キャッチ
  - テキスト
  - スポット名
  - スポット情報
  - 画像（横295px、縦190px）
 ---
- 他のおすすめプラン　　
![](./images/recommend.jpg)

  - タイトル
  - プラン名
 ---
- 他のエリアを見る  
![](./images/otherarea.jpg)
  - エリア名
  - リンク先
 ---
- SNSボタン  
![](./images/sns.jpg)
 ---
- ページャー  
![](./images/pager.jpg)

  - プラン名
  - 戻るのリンク先
  - 進むのリンク先
  - 現在のページ
  - 総ページ数
 ---
- スライダー  
![](./images/slider.jpg)

  - イラスト
  - タイトル
  - タイトル下テキスト
  - スライダー
    - スライド　画像
    - スライド　テキスト
 ---
- マージン

- HTMLエディタ

